\section{MO1QFA}
\begin{frame}{MO1QFA}
\begin{figure}
    \centering
    \begin{tikzpicture}[->, >=stealth, node distance=3.5cm, every state/.style={thick, fill=gray!10},initial text=$ $]
       \node[state, initial] (0) {$\ket{q_0}$};
       \node[state, right of=0, accepting] (1) {$\ket{q_1}$};
        \draw
            (0) edge[loop above] node[text width=1.4cm,align=left]
                {$a$,$cos(-\sqrt{2}\pi)$\\
                 $b$,$cos(\sqrt{2}\pi)$\\
                } (0)
            (0) edge[bend right, below] node[text width=1.4cm,align=center]
                {$a$,$sin(-\sqrt{2}\pi)$\\
                 $b$,$sin(\sqrt{2}\pi)$\\
                } (1)
            (1) edge[loop above, above right] node[text width=1.4cm,align=center]
                {$a$,$cos(-\sqrt{2}\pi)$\\
                 $b$,$cos(\sqrt{2}\pi)$\\
                } (1)
            (1) edge[bend right, above] node[text width=1.4cm,align=center]
                {$a$,$-sin(-\sqrt{2}\pi)$\\
                 $b$,$-sin(\sqrt{2}\pi)$\\
                } (0);
    \end{tikzpicture}

    \caption{Autômato que reconhece uma palavra com número de a's e b's diferentes.}
\end{figure}
\end{frame}


\subsection{Qubit}
\begin{frame}{Qubit}
\begin{equation}
    \ket{\psi} = \alpha \ket{q0} + \beta \ket{q_1}, \norm{\alpha}^2 + \norm{\beta}^2 = 1
\end{equation}

\begin{equation}
\label{qubit:eq:estateblochglob}
    \ket{\psi} = e^{i\gamma}(\text{cos}\frac{\theta}{2}\ket{q_0} +
    e^{i\varphi}\text{sin}\frac{\theta}{2}\ket{q_1}) | \gamma,\theta,\varphi\in\mathbb{C}
\end{equation}

\begin{figure}
\centering
\begin{tikzpicture}[line cap=round, line join=round, >=Triangle]
  %\clip(-4.01,-4) rectangle (4,4.01);
  \draw [shift={(0,0)}, gray, fill, fill opacity=0.1] (0,0) -- (56.7:0.4) arc (56.7:90.:0.4) -- cycle;
  \draw [shift={(0,0)}, gray!10, fill, fill opacity=0.1] (0,0) -- (-135.7:0.4) arc (-135.7:-33.2:0.4) -- cycle;
  \draw(0,0) circle (2cm);
  \draw [rotate around={0.:(0.,0.)},dash pattern=on 3pt off 3pt] (0,0) ellipse (2cm and 0.9cm);
  \draw (0,0)-- (0.70,1.07);
  \draw [->] (0,0) -- (0,2);
  \draw[gray, dash pattern=on 3pt off 3pt,->] (0,0) -- (0,-2);
  \draw [->] (0,0) -- (-1,-0.8);
  \draw[gray, dash pattern=on 3pt off 3pt,->] (0,0) -- (1,0.8);
  \draw (0.75,0.55) node[anchor=south west] {$\frac{\ket{q_0}-\ket{q_1}}{\sqrt{2}}$};
  \draw [->] (0,0) -- (2,0);
  \draw[gray, dash pattern=on 3pt off 3pt,->] (0,0) -- (-2,0);
  \draw [dotted] (0.7,1)-- (0.7,-0.46);
  \draw [dotted] (0,0)-- (0.7,-0.46);
  \draw (-0.08,-0.3) node[anchor=north west] {$\varphi$};
  \draw (0.01,0.9) node[anchor=north west] {$\theta$};
  \draw (-1.,-0.8) node[below] {$\frac{\ket{q_0}+\ket{q_1}}{\sqrt{2}}$};
  \draw (2,0) node[anchor= west] {$\frac{\ket{q_0}+i\ket{q_1}}{\sqrt{2}}$};
  \draw (-2,0) node[anchor= east] {$\frac{\ket{q_0}-i\ket{q_1}}{\sqrt{2}}$};
  \draw (0,2) node[above] {$\ket{q_0}$};
  \draw (0,-2) node[below] {$\ket{q_1}$};
  \draw (0.7,1) node[above] {$\ket{\psi}$};
  \scriptsize
  \draw [fill] (0,0) circle (1.5pt);
  \draw [fill] (0.7,1.1) circle (0.5pt);
\end{tikzpicture}
    \caption{Representação de um qubit na esfera de Bloch.}
    \label{qubit:bloch}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Qubit}
\begin{figure}
\centering
\begin{tikzpicture}[line cap=round, line join=round, >=Triangle]
  \draw(0,0) circle (2cm);
  \draw [->] (0,0) -- (0,2);
  \draw [->] (0,0) -- (0,-2);
  \draw [->] (0,0) -- (2,0);
  \draw [->] (0,0) -- (-2,0);
  \draw (2,0) node[anchor= west] {$\ket{q_0}$};
  \draw (-2,0) node[anchor= east] {$-\ket{q_0}$};
  \draw (0,2) node[above] {$\ket{q_1}$};
  \draw (0,-2) node[below] {$-\ket{q_1}$};
\end{tikzpicture}
    \caption{Representação de um qubit considerando somente duas dimensões.}
    \label{qubit:bloch}
\end{figure}
\end{frame}

\subsection{Funcionamento do MO1QFA}
\begin{frame}
\begin{figure}
\centering
\begin{minipage}{.5\textwidth}
\centering
    \begin{tikzpicture}[line cap=round, line join=round, >=Triangle]
      \draw(0,0) circle (2cm);
      \draw [->] (0,0) -- (0,2);
      \draw [->] (0,0) -- (0,-2);
      \draw [->] (0,0) -- (2,0);
      \draw [->] (0,0) -- (-2,0);
      \draw (2,0) node[anchor= west] {$\ket{q_0}$};
      \draw (-2,0) node[anchor= east] {$-\ket{q_0}$};
      \draw (0,2) node[above] {$\ket{q_1}$};
      \draw (0,-2) node[below] {$-\ket{q_1}$};
    \end{tikzpicture}
    \caption{Representação de um qubit considerando somente duas dimensões.}
    \label{qubit:bloch}
\end{minipage}%
%
\begin{minipage}{.5\textwidth}
    \centering % centers the figure
    \begin{tikzpicture}[->, >=stealth, node distance=3.5cm, every state/.style={thick, fill=gray!10},initial text=$ $]
       \node[state, initial] (0) {$\ket{q_0}$};
       \node[state, right of=0, accepting] (1) {$\ket{q_1}$};
        \draw
            (0) edge[loop above] node[text width=1.4cm,align=left]
                {$a$,$cos(-\sqrt{2}\pi)$\\
                 $b$,$cos(\sqrt{2}\pi)$\\
                } (0)
            (0) edge[bend right, below] node[text width=1.4cm,align=center]
                {$a$,$sin(-\sqrt{2}\pi)$\\
                 $b$,$sin(\sqrt{2}\pi)$\\
                } (1)
            (1) edge[loop above, above right] node[text width=1.4cm,align=center]
                {$a$,$cos(-\sqrt{2}\pi)$\\
                 $b$,$cos(\sqrt{2}\pi)$\\
                } (1)
            (1) edge[bend right, above] node[text width=1.4cm,align=center]
                {$a$,$-sin(-\sqrt{2}\pi)$\\
                 $b$,$-sin(\sqrt{2}\pi)$\\
                } (0);
    \end{tikzpicture}

    \caption{Autômato que reconhece uma palavra com número de a's e b's diferentes.}
\end{minipage}
\end{figure}
\end{frame}

